教大，邊撚度大呀，睇過！

屌你老母，自我審查成咁，做返低等學府咪算囉。

校格低劣

屌你老母

屌你老母
張仁良

【明報專訊】副教育局長蔡若蓮兒子墮樓身亡，有人昨於網上及教大民主牆張貼冒犯蔡若蓮的涼薄言論，教育界人士均予譴責。對於教大民主牆就事件出現「恭喜」字眼，教大校長張仁良昨回覆本報稱，對此涼薄留言「非常遺憾」，「鄭重向蔡若蓮女士及其家人致歉」，校方定會徹查，絕不姑息有關歹毒的行為。

學生會﹕非幹事貼出 已除標語

教大學生會深夜發表聲明，指有關帶有侮辱性的標語並非由學生會幹事貼出，正調查跟進；由於上述語句帶有人身攻擊內容，該會幹事已在發現標語後除下。聲明指雖然該會在教育政策上跟蔡若蓮不同，但不會因意見不合而在此刻落井下石，希望死者安息。

張仁良說，民主牆上有關言論超越道德底線，冒犯及令人蒙羞，作為校長十分難過，若張貼者是該校學生，「教大學生畢業後大部分都做教師，這樣怎教下一代？」，並指要遏止這些行為，強調「禍不及妻兒」，要調查及從嚴處理。

教育局昨晚亦發聲明譴責，形容有關行為「歹毒及惡意冒犯」，雖未知此舉何人所為，若是個別大學生行為，有負社會大眾期望，亦令校內其他人蒙羞。

葉建源批涼薄：缺同理心

教育界議員葉建源表示，對蔡若蓮長子不幸離世十分難過，對蔡女士和其家人致以深切慰問。他說雖然與蔡政見不同，但她遽然喪子，深表同情；至於坊間以至大學校園出現對死者和蔡女士的涼薄言論和惡意抨擊，是對死者不尊重，且缺乏同理心和人道關懷，應盡快停止並收回。

蔡若蓮曾任副主席的教聯會向蔡致以深切慰問，並強烈譴責涼薄的留言。教聯會又稱，作為準教師，言行對下一代影響深遠，有關人等的行為有違師德，不適合為人師表，有違社會對大學生期望，促教大徹查及處分。

教評會亦指有關言論大不敬，是對生者極大侮辱，要求教大及教育局嚴肅跟進及嚴正處分。

家庭與學校合作事宜委員會和15區的家教聯發表聯合聲明，譴責有關行為，又指家長怎能放心將下一代的教育交到這些老師的手上。另外，有網民發起聯署，要求教大盡速徹查，如涉事者為學生，要予以處分。

我真係恭喜你